Defore老死Bradley死左

Bradley Lowery, the six-year-old who captured the hearts of football fans, has died following a brave battle with cancer.

Full story: skysports.tv/rjkVAo

rip 你好努力了

Rip

rip

英超賽會+新特蘭好好，幫個小朋友完夢先…

一年數以百萬計細佬仔生cancer死

佢有咩咁特別要特別去講佢過生呢?

小朋友

defore都算唔話得 成日探佢

其他細路唔識...
呢個啲人講得多

agger

人地識尊重 你隻生滋狗唔會識架啦

Defoe好好人

日日都有人死喇

我無唔尊重佢，但見到你依d懶係有愛心既粉腸就想笑

依度唔撚係facebook，你想做英雄呃like搵錯地方喇

呢句駁唔到
專頁一有bradley同defoe既like數特別多

知你最清高

on99 屌你為左呃like?笑撚左

我講既全部野都無對個細佬有任何不尊重。
你衝出黎做乜鳩姐

你唔係覺得自己好撚威下話

戇撚鳩，就係呢到唔係facebook大家先有嗰句講嗰句 連呢度都要呃like咁你都幾失敗
唔係講佢過生，而係睇到新特蘭點樣令到小球迷完夢，雖然我憎呢隊閪波，不過呢方面認真做得好好

Btw

你想講你愛隊都係做英雄呃like姐

希望冇人會搵bradley再做新聞

冇天理

做甜筒打手?

Btw 有球迷不滿點解要係Defoe好開心宣布加盟個時問佢bradley的野

痴撚線

依家悼念下有撚問題？

無人迫你回post架喎，講到好似迫你咁

郁啲就衝出黎懶理性講幾句廢話，話人地有問題，其實有問題嗰個係你地。

球會pr有佢地既考量，但我完全唔明係連登講依單野有咩意思，特別係個d衝出黎去屌鬼既人我更加唔知佢做緊乜

有咩好悼念，一年死幾廿萬個cancer細佬

你會唔會眾個去悼念? 我就係想問佢有咩特別要特登去悼念佢?

On9，咁細個就有cancer仲要咁早走係好可惜架啦，冇話唔悼念其他啊，不過根本唔知其他個案

上面有講，一年死幾廿萬個，你會唔會每個去悼念? 就算你知都唔會。

根本成單野不過你社會用黎自我安慰歌頌人間有愛既一場鬧劇。

要故意去提既根本只係羊群心理既偽善者。

7左就自已潛水收皮啦on9閪

又一個想做英雄既撚樣

佢老豆老母早死,所以佢係咁,ching 體諒下

福氣黎

1.唔會每個悼念,上面講左唔知其他個案,知左都未必會悼念,因為Bradley 咁岩睇親英超既都知佢,見佢咁鍾意足球同埋對佢特別有印象先會特別悼念下
2.無人話咩人間有愛,只係大家悼念一個新特蘭fans,因為佢廣為人知同可憐
你要搞清楚悼念係咩一回事,就係會對一個你識/有感情既人既離世表達哀悼,咁你唔知其他cancer 細路緊係唔會悼念,就算知都未必,因為你唔識佢事跡,或者個細路唔似Bradley 咁鍾意足球得咁緊要,咁你一個英超/足球fans自然冇咁上心
當然Bradley 單野間唔鐘係畀人/fb 19 page 煲出黎呃like, 但無損上面所講既野
最後講多句, 老鼠你近排係人都知你唔開心,但唔洗下下成隻癲狗咁撲出黎咬人既

你咁認真呀,ching

當一個人提出問題，人係唔會去解決甚至探究依個問題，而係去攻擊提問既人。

到依家都無人答到我既問題，相反我收到既只係一連串既人身攻擊，好明顯可以睇得出lihkg依個論壇既水平係幾咁低。

老實講Defoe 真係有情有義
我係鵲迷都佩服

rip Bradley

R.i.p

唔係個個有cancer嘅小朋友都鍾意足球嘅，你又無理由迫個唔鍾意足球嘅去做球童，請佢睇英超。有緣相聚，做到咪做囉。車仔班球員都有試過探訪兒童醫院，都唔係個個生cancer啦，都照探。

代佢答埋都得，球會PR姐

真 車仔個班畜牲應該冇心會咁做

自己搶道德高地，然後一味話人偽善，點回應你啊

多謝你，閣下係唯一一個嘗試用理據去探討依個問題既人。

但我首先澄清，我完全無對依個細路既離世有任何不敬既意思。

我由頭到尾想提出同質疑既都係人類既偽善同羊群心理以依種事情自我安慰嘗試去潔淨心靈依種自欺欺人既社會現象

首先，如我所講一年幾廿萬個細佬死於cancer ， 我唔明白點解人會單單因為係佢死左而忽然出現負面情緒。 人時間同精神有限，無可能一一去知道天下間發生既事，但好簡單，如果有一日同你講有個35識7既細佬生cancer死左，你都未必會去咁關心同出現負面情緒，因為好多人都知依d野每日都發生緊，更何況關我撚事。
但係偏偏依個細路就引黎咁大回響，我就單純只諗到係傳媒既暄染去喚醒人類既忽然善心，我反而係覺得個細佬係比人擺上檯去成為人類用來喚醒善心洗滌心靈既工具。

因為事實上過左依單野後，你地唔會喚醒你地對癌病兒童既關注，唔會去理依個世界上仲有好多兒童係飢餓戰爭中受苦，你地只會記得當年我又份講句rip所以我係一個好有愛心既人。

我認為真正既愛心唔需要專登去講去提，需要如此暄染先去透過一句rip去表達你對社會既關心，只係一種自我慰藉同偽善。

以上係我想表達既野

一年數以百萬計嘅老母死
點解你老母死你會傷心啊
因為你識佢囉on9
啲人有睇英超都知Bradley
咁咪留句rip有咩問題啊
仲有lihkg水平低係因為有你啊 on9

Ching 好波

Bradley只係一個普通既癌病童，但經過傳媒等等日講夜講就變到人人都識，更加令到所有人為佢離世而傷心?

再講假如傳媒每日吹個就死既癌病童出黎比你認識，你會唔會逐一為佢地離世而傷心? 大部分人都唔會，因為已經盲目，既然係咁其實就唔太關你對佢既認識事，始終你無同佢相處過，佢唔係你親人朋友。

我由頭到尾無對Bradley有任何不尊重既意思，只係好討厭社會定時定候就會吹一件感人肺腑死人絕症既事出黎去喚醒人既愛心。 而普遍既人又會跟風咁解，轉個頭又乜都唔記得晒，過一一排又吹過第2單野出黎比人忽然大愛。

依種自我安慰既打飛機式大愛我真係唔識欣賞，相反好令人噁心

其實ching你係咪有被迫害妄想症，人地想悼念咪悼念，有自由架大佬，會唔會要你評頭品足，仲有你呢啲自以為清高既問題，希望你剃髮得道看破紅塵之後答得番各位巴打

我悼念Bradley，同我悼念其他小朋友，係無抵觸架喎。

咁我悼念佢，係因為呢個post講佢呀嘛，係咪我次次都要講：全世界所有死人rip?

你依種懶係叫清高 看破世事既人真係可悲

呢個post都有得爭論

一路睇一路笑
仲要鬧幾版

Defoe契仔

如果要成為一個欠缺個人思考能力被傳媒所操控既走狗，我寧願比你鬧我自命清高

時代唔同喇，自從fd ig 呢類所謂社交平台普及之後，好多人好多時都唔係講自己心中所想，而係講社會大眾想聽或認同嘅說話

香港人真係痴撚線
講句rip都偽善又剩
其實呢啲講完對人又無咩影響
唔洗成個生番咁嘈生哂
然後自命清高咁囉

屌 你搞到我睇左條片
心諗關個題目咩鳩事

把口勁過ageer路了

下面先真，唔為意有廣告

片中既哥斯達重有愛心過會員哥斯達

其實老鼠講嘢都不無道理 要傳媒不停提醒人類應有既善心 更加令我覺得人既可悲

重點係Defoe 個廿幾萬cancer 細路唔係defoe老死啩

人性本惡定本善囉 只係佢覺得既然惡就唔應該咁偽善 冇諗過係導人向善

老虎狗又出黎吠

雖然響呢個post講有D un耳，不過你都有你既道理。

從癌病童病死一事 探討大眾和傳媒的偽善

忠言逆耳，其實我講咁多野都係講下我對依單野既感受，大家無謂太上心。

不過真係睇得出Lihkg既會員質素好低。

不少發言只係單純既辱罵同人身攻擊，當中

忠言逆耳，其實我講咁多野都係講下我對依單野既感受，大家無謂太上心。

不過真係睇得出Lihkg既會員質素好低。

不少發言只係單純既辱罵同人身攻擊，當中欠缺任何對問題既探討成份，只逞一時口快。

我唔明白點解好地地，係本人無對Bradley依位可憐既小朋友作出任何不敬既情況下，大家都可以如斯盲目地對本人口誅筆伐。

睇黎我所講出既社會問題，真係世俗既禁忌，連提都不能提。大家願意繼續沉醉於一時既愛心氾濫，歌頌人間有愛。
但一陣子卻將之遺忘得一乾二淨，繼續一貫的冷漠。

這種整個社會的自我麻醉，洗滌自己平時的冷血冷漠。這種虛偽既善心，真的是一個理想社會所需要嗎?

屌你啦 唔認同你就低質素
你唔撚係清高 係弱智
你其實先係偽善者 你自己反省下啦
希望你過幾年知道自己今日幾on9

請嘗試回應題目，拜託

我明白你想講乜，可是好多人真係好似你咁講係執人口水尾唔知頭唔知路悼念佢，但我諗作為一個成日睇英超既球迷，周不時會見到佢做球僮/睇YouTube 佢畀其他球星探訪既片，對佢印象同感覺係深左既，咁發自真心悼念下都係合理/有可能既。

其實咁多人提Bradley
主要因為佢同足球，仲要係英超有關

今日悼念完佢唔一定聽日就會忘記既
可以繼續幫繼續關注其他cancer病人
當然 實有人過兩日已經無左件事

你不如答我一條問題？

有日，你老母死左
之後你掉念佢
然後有條友走出黎同你講
「日日都幾十萬人死嫁啦，有咩好掉念？ 你唔去掉念其他幾十萬人？ 你呢個偽善者 」

請問你會點回應？

Bradley係你個仔? 這等比喻不倫不類，實在令人廢解為何會出於一個正常人口中。

所以請恕我不能回答此問題了

右下角果個邊個黎

kenedy,垃圾球員

點解咁似古天奴

你都痴線 你憑咩覺得人地對bradley無感情？ 你有咩資格批判人地既情感？ 咪咁自我啦，懶看破紅塵嘅白痴仔

Kenedy

其實英超賽會點解會咁高調要幫Bradley
就係知呢個世界有好多你呢類冷血既人
想多d人關注長期病患者
唔係淨係英超
西甲 甚至nba都會有regular 探病養工events
其實你冷血唔緊要
但唔洗周圍同人講你係咁既人
同埋要人認同你

事實係bradley一家有個基金會，幫緊全英的癌病童，bradley係代表緊種癌病童抗病的精神，悼念佢代表支持佢地繼續抗病，何來偽善？

但呢類報導其實係咪仲有佢既價值喺度？
假如完全唔報導
只會更少人關心兒童癌症
你可以話大部分人都係偽善
而拎呢點黎講係永遠都唔會輸
所以講黎都無意思
如果報導尚且有機會影響少部分真心會關注兒童癌症既人
令佢地有後續行動
亦都可以話比其他有cancer既小朋友知
有人同佢地一齊戰鬥緊
就算佢地可能無將來
佢地既最後階段都無放棄
仲有生存意志喺度

以上係咪呢類報導既價值所在？

其他癌病童： 屌
阿Bradley生cancer 有Defoe陪 又捐錢又盛
點解我乜都無

始終係一條生命，就算出名定唔出名，都會令人惋惜，接近過死亡的人先會明白生命的可貴

到有朝一日，當你都面對死亡，就會明白，唔會再對死亡咁無感覺

簡單總捨，唔悼念其他因cancer走左既小朋友=唔可以悼念bradley
否則就係偽善，呢個就係條友既logic

一個知名的小孩因病而逝，大家對此婉惜，日後不知何年何月，當巴打們見到同樣處境的小孩出現，我們會因Bradley更理解和他相同處境的人。

你認為，傳媒借Bradley大造文章，喧染「善心」。實際上，就如你所言，這個社會上很多人不懂為善，見事旁觀，不去理解他人感受，對嘗試行善和表現關心者口誅筆伐。而這種人口裡的說法，就是認為這是「偽善」，不值鼓勵，像你一樣。

所以我認為這類新聞，是為自命清高不凡看透世事而不具同理心的你而設的。你自命忠言，但其實只是對現況作偏頗理解後的自我陶醉。

「這種整個社會的自我麻醉，洗滌自己平時的冷血冷漠。這種虛偽既善心，真的是一個理想社會所需要嗎?」

回覆你整個討論唯一可取的一段。
答案是需要的。在受助者角度，不理妳真善假善，幫到忙就好。在為善者角度不用說，偽善者亦滿足了自己，各取所需，重點是無人受害，其出發點何等市儈，結果亦是助人。

社會從不理想過，你看香港就知道。

天天有無數病童過世，大家都明白，新聞也許能喚起關注，救多一兩個，又或者如Bradley一樣，為他圓夢。而你的行徑，卻是連那一份報導都要扼殺，只因認為其動機不純，虛偽喧染的善不算為善，甚至不應存在。

假設你現在是受助者，你會認為誰更虛偽？